【狂賀】滴蠟欺凌 港大23學生遭處分

【東方日報專訊】香港大學接連發生多宗欺凌醜聞，當中爆出二十多人集體向一名幹事會參選人下體滴蠟的聖約翰學院，學院院長黃國俊稱，經調查後確認該宗學生身體被虐事件於上月廿一日發生，已處分廿三名學生，其中三人被取消宿位，十九人被暫停入住宿舍，一人被書面警告，又重申不可接受有關行為被視為學院傳統，任何形式的捉弄（ragging）均不會被容忍。聖約翰學院學生會則就事件向公眾誠意道歉。
報告確認有學生身體被虐
黃國俊前日向宿生及校友發表聲明，指導師會見涉事學生及考慮相關證據後，已於本月四日向他提交報告，確認有學生身體被虐（physical abuses），相信參與的學生來自不同樓層及年級，部分更是煽動者。黃國俊強調不論有關行為是以次文化或傳統作藉口，都是不可接受。
聲明續指，學院紀律委員會已於本月六日會見所有涉事學生，並向有關學生作出紀律處分及譴責，導師團隊亦已向相關同學提供輔導及支援。黃國俊強調，以捉弄作為藉口，在任何情況下都不應在聖約翰學院發生，學院亦絕不容忍，任何違反者可被取消宿位。
學生會指可恥及不可原諒
聖約翰學院學生會亦發表聲明，對事件令舍堂教育的本意蒙羞感到遺憾，重申任何捉弄行為，包括嚴重行為均應避免，捉弄基本上是不可原諒的、可恥及錯誤，事件辜負社會對大學生的期望。聲明又指，舍堂教育是培育學生的一個重要過程，學生會希望藉此機會與所有宿生反思舍堂生活模式，盼能重新得到大眾對舍堂的信心。
專門報道港大校園消息的《薄扶林速報》本月初稱，一名聖約翰學院幹事會參選人發文，指約二十人闖入其中一名參選人的房間向其下體滴蠟，稱滴蠟為該樓層「傳統」。

幾個月後咪readmission囉

暫停入住？Suspension?
暫停一星期？

報告確認有學生身體被虐

點解唔報警？可以咁樣私了架咩？

踢出校啦屌

子非魚，完

挫下班hall膠銳氣都好

可能班鳩啲人唔明，以為淨係針對緊佢哋

尙有全校學生未處理

咁就叫做左嘢㗎嗱？

黃國俊強調，以捉弄作為藉口，在任何情況下都不應在聖約翰學院發生，學院亦絕不容忍，任何違反者可被取消宿位。

唔知喺其他KongU地方，容唔容忍到？